連登仔契媽 毛孟靜專訪：「堅拒與年輕人割蓆」#壹仔專題

連登仔契媽 毛孟靜專訪：「堅拒與年輕人割蓆」#壹仔專題
－壹週刊 Next 原刊日期：20190724
Oct 17, 2020

壹週刊 NEXT
622K subscribers

「連登(網上討論區)幾多人話不如認毛姨姨做契媽，我回覆咗佢地話：我好樂意做你地契媽！洗唔洗封埋利是先？」立法會議員毛孟靜接受壹週刊訪問時笑稱，她認為自己與香港人風雨同路這麼多年，看到現時的年輕人願意比上一代做多少少的時候，幫不到忙也不要緊，至少不要去打壓及反對他們。

香港在這一個多月的反送中運動上，大部分都沒有主辦單位，俗稱「冇大台」，基本上都是靠網上討論區「連登」自發號召民眾以及用社交媒體通訊軟件「Telegram」作互通消息。這次運動中可以見到，很多年輕人主動放棄高床暖枕，選擇走出街頭抗爭，甚至以勇武的姿態走在最前線，身為民主派領袖的毛孟靜多次在公開場中表示民主派並不會與示威者「割蓆」。

全文：
-----------------------------

宜家係我地想同飯民割蓆
由衝立法會出黎阻果下
已經唔想比班戲子走埋黎痴身痴勢

其實係毛姨呢啲留任既怕俾人割佢
不過佢都算係咁 好過功能組別嗰班

而家佢接受左委任
唔想知佢既野